AISDI - Mini-projekt "asocjacyjne"
==================================

Cel ćwiczenia
-----------------------------
Zapoznanie się poprzez implementację i testowanie z różnymi strukturami asocjacyjnymi (słownikami).

Zadanie do wykonania
-----------------------------
  1. Implementacja słownika opartego o drzewo binarne.
  2. Implementacja słownika opartego o funkcję mieszającą (hashmapa - tablica z kubełkami).
  3. Porównanie efektywności czasowej tych dwóch kolekcji dla co najmniej dwóch różnych operacji.

Instrukcja
-----------------------------
  Po skopiowaniu plików projektu, należy uruchomić skrypt `create_configs.sh`
  aby powstały pliki projektów Make i CodeBlocks.

  Na przykład:

```
  cd KatalogNaProjektyAisdi
  cp -r /materialy/AISDI/Mapy .
  cd Mapy
  ./create_configs.sh
```

Opis plików mini-projektu
-----------------------------
Katalogi:

   * src - katalog zawierający pliki źródłowe klas do zaimplementowania.
   * tests - katalog zawierający pliki źródłowe testów jednostkowych.
   * Debug - katalog zawierający Makefile'e w trybie Debug i opakowujący je projekt CodeBlocks.
   * Release - katalog zawierający Makefile'e w trybie Release i opakowujący je projekt CodeBlocks.

Pliki źródłowe:

   * src/TreeMap.h - wydmuszka implementacji struktury drzewa binarnego.
   * src/HashMap.h - wydmuszka implementacji hashmapy.
   * src/main.cpp - wydmuszka aplikacji do profilowania wybranych struktur.
   * tests/TreeMapTests.cpp - testy jednostkowe klasy TreeMap (można dopisywać nowe).
   * tests/HashMapTests.cpp - testy jednostkowe klasy HashMap (można dopisywać nowe).
   * tests/test_main.cpp - plik wymagany do stworzenia aplikacji wykonującej testy jednostkowe.

Uwagi
-----------------------------
  * Testy nie są testami czarnej-skrzynki, ale testami "od programisty dla programisty", mającymi
    pomóc w implementacji. Nie są więc złośliwe, ale jak najbardziej zbliżone do takich,
    jakie powinny powstać podczas normalnej implementacji. Oznacza to, że można stworzyć
    kod "złośliwy", zaliczający testy a jednocześnie nie robiący tego co wymagane. Ale prościej
    będzie skorzystać z pomocy testów i wykonać poprawnie ćwiczenie - Prowadzący będą oceniać kod.
  * Wszystkie pliki wolno modyfikować (np. wykomentowywać część testów na czas implementacji
    jakiejś funkcji). Nie wskazane jest trwałe usunięcie testów - one wychwytują różne sytuacje
    graniczne, które zapewne będą drobiazgowo weryfikowane przez Prowadzących.
  * Dopisywanie własnych testów jest mile widziane.
  * Interfejsy klas TreeMap i HashMap przypominają lekko te z biblioteki standardowej C++, ale
    tylko w zakresie dotyczącym iteracji (aby ułatwić użycie niektórych operacji
    dostępnych w `std::`).
    Z premedytacją pozostałe operacje mają często inną syntaktykę i semantykę - proszę czytać testy,
    by zapoznać się z ich oczekiwanym zachowaniem.
  * Warto zweryfikować program testujący narzędziem do wykrywania wycieków pamięci (np. `valgrind`).
  * Wycieki pamięci najlepiej wykrywać badając aplikację wykonującą testy jednostkowe.
    W ten sposób większość operacji będzie zweryfikowana na obecność wycieków.
  * Chcąc profilować konkretną operację na kolekcji, warto wykonać ją wielokrotnie dla np. rosnących
    wielkości kolekcji, żeby zauważyć różnicę.
  * Profilowanie ma sens wyłącznie dla kompilacji zoptymalizowanej (`Release`).
  * Domyślny tryb budowania (np. `make`, `make all` czy konfiguracja `all` w CodeBlocks)
    buduje testy, uruchamia je i tylko gdy one przejdą - buduje aplikację do profilowania.
  * Niestety CodeBlocks może mieć problemy z parsowaniem wyjścia z testów - wygodniejsze niż
    przeglądanie widoku błędów "Build messages" powinno być sprawdzenie zawartości okna "Build Log".
  * Przełączanie się pomiędzy trybami budowania "Debug" i "Release" wymaga otwarcia dwóch instancji
    CodeBlocks, ale obydwie wykorzystywać będą te same pliki źródłowe.